點解imageplaxxxxnd 呢間垃圾可以開到分店？

仲要係旺角？呢間野又貴又垃圾都可以逆流而上係咩原因
利申：苦主

因為有好多苦主

聽過佢衰 但未聽過佢衰乜
有冇詳情

講多啲

[黑店] 影像遊樂場事件簿

屌鳩人都仲有人繼續仆埋去
dcfever又多廣告
win硬啦

唔幫襯佢地真係自己攞來衰

利申：衰到貼地

佢賣野定價幾多我唔理,但你話質素真係差得好緊要
賣D 菲林機好多都係用兩用就壞既
好多新手去買唔識check 咁就中左伏
最有趣既一單呢到都有人post 過
將兩手機包裝好係log on 賣散貨
唔識既人就咁買左check 都無得check
每隔一排就有人上登問整機去邊整
每每都聽到呢間店既名
好喇商業既野無良心都唔奇,起碼你都叫有一部"相機"
但沖菲林差又點兜?

pro image 100

Superia Premium 400
我都係本住等佢執既心態由佢,但見咁都開到分店
你叫老字號
彩圖麗 colorsix dollwell dotwell
情何以堪

thx

我覺得係時候狙擊呢間垃圾

狙擊到開分店

唔好咁啦，都未開狙

垃圾唔只一間，警告好多新人唔好踩氹，但好多人唔會做功課就踩落去。trash box，沖壞片樣樣齊，用菲林搵快錢，大家推爆佢

連登定律呀,狙左可能仲紅

btw連登個菲林post我覺得係有呢d炒相機的店的打手,俄仔機trash box級都有人吹,真係頂唔順

買二手相機真係要小心，之前晌中環一間樓上舖買左部Nikon FE2，因為係新手，唔太識check，見外形幾新淨，基本運作無問題就買左。點知原來部機問題多多，B快門時得時唔得，打開入面又多霉，海綿又老化…多得前輩 Wayne Yung 幫手，發現到呢D問題…感激不盡!!!!!
FB轉貼

另一張經典, 佢地sale緊部水貨Epson V800咁上下野, 話平時幫客scan都係用呢部, 不停叫我訂 (正常做生意OK既) 跟住幫襯佢地做埋scan, 一出黎真係把鬼火
呢張佢地scan既, 上下crop左, 中間唔見左隻船, 灰矇矇, object blur

同一批去沖既菲林另外一條片, 中間有兩條好似藍色既煙
佢地仲不停話係部相機漏光, 叫我check下部機

這次會是我最後一次幫襯了 買機第二次都是壞了 雖然最後傾好左解決方法 可是就是讓我像潑婦地罵和哭 一星是給老闆 事源是我買了部spectra菲林機 買時職員說檢查好了 我不是寶麗萊的專業使用者 職員說操作正常我就信了 回到家發現影了兩張是out focus, 我以為是我問題了，所以我就試多了一兩張用不同的設定 機上沒有mf 所以focus上無論開了af或關了都是out focus了。事後詢問後，拿了機回去檢查，發現是af壞了 所以我就拿去整 但是我問菲林是因為機壞了而整個損失了 能否有賠償？因為是180元一盒，一盒就只有8張。職員說只能平五十元買，我接受了。機也拿去整了。後來職員又致電我，機整不到了，會換一部給我。好吧，我上去換了。怎料只剩下兩部外表很殘舊的，原本我外表還有8成完整吧，可那兩部一部機身花了，一部皮脱落了一半了。我說原本的condition好得多了 不可以換嗎？職員說我買時是優惠價 現在變回正價所以不能換了。那我想 算吧 回去請皮革師換皮就好了 所以我選擇了皮脫落了那部。亦現場把職員之前幫我用黑袋拿出來的那盒剩下的菲林套入換了我機那裡。回到家後我再試了 可我影時菲林卡住了出不到來。我真的很沮喪，我面對著換了一次機 換來外表皮脫落的機，皮回到家都把我的袋脫落到很多黑色一點點 袋裡東西都弄髒了。我第一次在那兒買機買菲林買了成千元，我再不知要付多少錢去換皮革，因為這是想送給男朋友的但就是那麼殘舊想外表好點吧。我再嘗試要求賠償菲林了。就一盒吧？因為機器問題我有幾張菲林拍出來都失焦了，再試時菲林又出不到來。我換了這部機我都沒有要求退錢了，我就只想要回一盒菲林。職員說問了老闆 老闆不可以，其間電話中發生了很久的口角，那時是讓我很生氣，我不否認我有不禮貌，因為情緒生氣得很難控制。職員都受不住說話可以私下賠償菲林。我說你不能決定這件事，可以讓我跟老闆說嗎？職員不斷說不可以讓我跟老闆說。我說我不是要你職員私下解決，而是我遇到我感到不公平的交易我想跟老闆討論下。結果職員一直說老闆不會跟我談話。說老闆不在港，我說留email可以嗎他都說不可以，總之不可以。最後我就是生氣到哭了。老闆我還是很生氣，我這小小學生花了一千多元在你那兒，之前買過一次又是壞focus的相機，可是過了一年無得賠 我問過了職員，職員說是我focus問題，我職業是攝影師好嗎，我連目測對焦都練習過 總不可能36張菲林也失焦吧？這次我就即時通知了，可就讓我遇到這經歷。算是我倒霉吧，但我真的很希望你能看到這段文字，也應感恩有這個那麼保護你的下屬好了。（這句非曲線）*以上所提的職員非同一人，但我不是想投訴職員問題所以沒有寫什麼職員a 職員b.

pish

輕輕一推

大撚把
屌咗好撚耐用菲林機一定唔好揀電子快門機
結果比人批鬥返轉頭
擺明成班打手要sell 電子垃圾
俄仔機又係根本係一個局
太多文青要扮野無計
不過多得班文青
早幾日大手放咗批Lomo FF 出去，發過肥仔水

我又輕輕一推

仲有無苦主呀?

電子機CNM 三家都ok,如果你真係拎來影相，至少可以共用CNS 現代body

但果堆傻瓜機

得mju 2 om xa 呢d玩得過咋

C eos mount 菲林機就得
不過個樣唔夠文青無人用
FD mount 就嘥氣
推canon p 呢類l39 mount 又無暴利
有咁垃圾水準嘅供應係因為同時間有批垃圾水準嘅需求

老老柒柒
佢而家新店開張菲林8折

我仆你個街
買筒120 pro400h $78折完¥62.4
我屌你我上番藍絲output pro買仲好啦
起碼就腳先

折完都仲係貴 食屎啦

所謂師傅都惡過馬撚
問佢整d咩要收咁貴淨係屌
男人老狗要我氹返佢先講到原因

平同貴，見仁見智
你整機報個價想帶埋阿媽去的話
請便，唔送

你睇下佢肥花個即影即有菲林“二手價“
仲貴撚過我格仔舖買
（已經唔同最平既比較）

冇既…… 多撚謝都唔須要講
講係豪俾你

其實影菲林本身就係伏黎啦
如果中伏係指洗冤枉錢

不過我寧願去showa 啦老闆娘好靚女

人地兩公婆你唔好亂來
利申：唔知佢嫁左未

唔明你講影菲林本身就係伏係伏咩

Showa同呢間黑店差唔多其實

其實上ebay買仲好過係呢d 黑店
起碼有full price退

Scan jpg,再tune色，然後po上網tag晒用邊部機，邊支鏡，邊隻菲林
仲有一種，唔識用電腦tune色，會試好多鏡頭，好多菲林，然後俾錢人scan,睇下岀黎邊隻"色水"靚

至於自己落手去沖晒果d,咁有錢買晒成套野黎伏已經唔係伏

好多菲林相機店都係賺微利, 唔好期待有咩保證......

呢D店可能響日本拎左一批二手貨來賣, 或者靠係本地二手收買, 質素當然難以保證, 其實EBAY好多AS-IS甚至夠膽死話NEAR MINT既都係大批收購再擺上網賣姐。呢D機有幾耐冇做過CLA ? 儲存環境如何 ? 上一手點解會賣? 有冇暗病 ? 有好多買完返來用一陣就sudden dead

沖掃菲林都係, 佢地賺都係唔多...我好耐以前初初玩, 一間屋村鋪掃到我筒菲林張張有藍線, 我叫佢重掃, 佢話OK, 第二日拎返, 乜撚都冇做過, 自此blacklist, 因為呢班"業餘人士"根本係靠曬4R相/影證件相搵食, 真係彩你有味。另一間"專業Lab"用機沖到D 135菲林有鬼影(好明顯走左少少光), 120菲林又scan到有黑邊唔crop, 點解咁撚"專業"質素都咁差, 因為人地接廣告客, 印banner, 整燈箱

Ebay一樣有伏
門市點賣到ebay個價？唔洗交租？
上面中伏果d好多check都唔check其實自己抵死，我未買第一部菲林機都識做下research知道有咩要check,咩價係合理，上面果d懶人咪交下學費

叫佢地靠幾十蚊沖掃費搵食冇可能

買相機一定搵EBAY 100%正評賣家, 睇多D相, 買完返來一定要做CLA, 沖掃一定係大陸, 搵佢地做hasselblad x5掃瞄都唔貴

ebay係一定貴過門市, 平個D標明AS-IS, for parts only, 或有明顯estate sale味道

貴亦都有好多唔掂, 買完返來搵專門師傅做CLA先得

下下寄上去？
咁不如自己買部scanner

呢排喵兔都炒到好貴

權志龍同款T3

CLA條撚咩
濕鳩電子快門機CLA乜嘢？
買得起Leica唔志在慳果少少，去香檳買機唔洗搏
ebay搵啲配件，winder就ok，買機買鏡真係不了

自從係呢間野買左部機
半年換左三部
上去問下野有咩問題d員工永遠覺得係個客唔好彩
已經冇再幫襯過

戇鳩

仆街，講起就後悔，曾經5k可以入手冇買，而家10k都黎緊

菲林大把呢d野，一班人係捕住黎炒，另一班俾仔就追住買黎用，你話有錢得滯都算
但係窮到一次淨係捨影一筒120果d
真係唔知為乜

傻仔*

睇你要求有幾高喇......
百幾萬一部Nortisu沖掃機器, 掃描效果.........一般
五千蚊部epson v850 flatbed scanner, 掃描效果.........一般
大陸器材做到好專業喇, 人地十幾萬一部hasselblad x5買返來, 你比100蚊連沖掃基本調色, 仲想點 ? !
你真係想家用掃瞄咪買部Nikon囉, 成萬蚊部wor

"去香檳買機唔洗搏"
你咪白撚痴啦, 香檳都係二手收返來, 有好多一擺係擺好耐
你以為有得即場試有保證, 其實好多買返去一兩個月sudden dead, 你咪叫佢退錢比你, 睇下你蝕幾多
平價電子機唔可以CLA ? 你去達叔到CLA 部Nikon FE都係500蚊咋wor ! 咁撚窮咪唔好玩film, 玩到厭咪將部"9成新"相機放比人囉

你點知佢真係用果部機幫你scan

Errr手頭上啲Leica 八成喺香檳買，聲稱全新，砌盒有說明書咁

EBAY只係一個平台, 係良莠不齊, 但尚算公道(開dispute, 叫paypal退錢), 甚至政策係傾向幫買家既。一個平台既貨, 一定有好有唔好

高汁質一定有, 但一定貴

你點知係你而家屋企個老母生你?

有乜撚嘢好CLA 呢？又唔係連動對焦，電子嘢達叔仲有做咩？耐無去探佢真係唔知

我知你一定唔係你老豆生嘅

砌部積木機有幾難呀.....大把聲稱Leica原裝未開內籠既L seal都可以輕易偽造啦.....

小學雞真係小學雞

"有乜撚嘢好CLA 呢？又唔係連動對焦"
我都廢鳩事再回你

所以我咁窮都係用返digital 算，皮幾一部機影左五萬張先入廠，整左兩k又新嘅一樣
最重要嘅係tune色一定係自己做，俾錢人做不了

有錢人真好

digital根本煩少好多野
用菲林機影完再數碼化係電腦睇, 遠遠冇DSLR方便
菲林始終係黑房出print或者slide睇

黑房由始至終都未普及過，係學校玩下就得

黑房係上世紀係好普遍, 好多人用廁所改裝成走鬼起房
唔介意中柱穩定度, 中國既起鶴牌黑白放大機都係700蚊人仔
B&H最平既Beseler放大機都係400蚊美金到, 連埋運費可能四千幾蚊港幣
以上講緊係全新

下下要起壇作法咁樣，Kodak 收皮之後d野就越黎越貴
最重要係你曬一張相同print一張相，個成品係冇分別

睇來結論係應該取消菲林

呢一款似係X-ray影響
沖壞片其實好少可一條菲林得一兩格仲要分開出問題, 一係連住幾格有問題 一係成筒都衰
我絕對唔係話間野好 我試過幾次同唔同朋友上去都好細聲係朋友耳邊講佢D仆街野 ,到上一次咁岩經過 又屎忽痕睇下有乜野水魚幫o襯緊啦
D店員直頭唔so 我, 都唔知係唔係認得我屌鳩佢跟住唔幫襯
然後見到有人拎部Leica唔知乜春去整, 我當然行黎行去食下花生
個應該係老闆嘅人係我離開間鋪之前都無出過一句聲講點處理同部機咩事
唔知係唔係認得我驚我唱鳩佢

曬一張相同print一張相，個成品係冇分別

你試下黑房曬張黑白相, 同你scan完再印出來, 個反差、層次過渡差幾遠...
你試下黑房直接曬張slide(用Ilfochrome paper), 同你scan完再印出來, 個鮮艷程對比度差幾遠...

黑房不嬲係好麻煩

差好遠~ Showa少機咁多~~~Showa有文青氣場一上到去就趕我走架屌~~

我玩過兩盒半8x10相紙，仲有半盒係屋企
我話print,係digital 相嘅print,我由一開始已經話scan菲林係傻仔行為

都係個句, 依家D"菲林店"係微利, 人地都係當一盤生意咁做, 唔好有咩期望, 有玩得有質素係要課金, 買野都唔會係香港買

我都會tag邊部機 咩菲林
我常影黑白 自沖 自Scan
少時間會影彩色負片 自沖過 最後決定都係交比出面廿幾蚊沖算鳩數 番屋企自Scan
好少好少好少時候會玩正片 只會去Color Six沖 自Scan
菲林呢個伏真係不得了 各文青收手啦

又要好嚴重講一次 你用乜鳩鏡 乜鳩菲林都好 你影彩色負片 Scan又好 放相都好 你唔好同我講D色點D色點, photoshop 整到點都得
唔同Scanner 本身預設個色唔同, 鋪頭Scan會打色, 簡單黎講 你比十個人做Scan 係絕對有可能出現十種唔同嘅色
放相都可以tune R G B 邊樣多邊樣少 所以都係叫做可以tune相

你要講色? 玩正片囉
Scan可以對番條片個色黎tune張相 有錢D嘅可以拎部投影機投番條底出黎

scanner都要買色卡校色, mon又要cal mon, 要求有質素係好貴
家用scanner最好用nikon, 比得錢就去大陸$100一次哈蘇X5掃
有D人什至搵真正滾筒掃瞄儀掃, 價錢係1mb 1mb 咁計

呢間野態度重差過 dotwell老闆娘

利申：去開dotwell

原來比人話態度差閪面個個係老闆娘?
我好少同佢交手 多數係高高地個個男人 聽講好似叫天哥?

去showa好過. 上次去旺角，咁岩部f80個快門廉炒左彎哂 ，咁岩佢老細係度好快幫我整返無收錢。你話貴就貴在買機有保養，講真都平過遊樂場黑店。

我都係度買左部sx70

老闆好似係高高瘦瘦男。個呀姐係唔知邊個個家姐定妹。所以點吊客都唔驚炒（好似）

其實我都唔知係咪老闆娘黎
不過我家陣去係以唔會比佢屌黎做目標
放低菲林講清楚自己要做乜野

高高瘦瘦男真係好nice

未比個個女人屌過

之前去有個妹妹幾nice 不過老闆/某個高佬串過馬撚

出jpg相俾人打色唔曬仲叫唔叫菲林相

老老豆豆hassel同epson 盲嘅都分得出

其實大家都係買條頸鏈姐 影到相係bonus 所以佢開到分店都唔出奇

大陸有無邊間SCAN 推薦試下

有幾伏呀，佢地黑炸

想幫佢地兜？微利微到開分店咁威呀

人地黑店你就當人學堂呀
正常人想買部機都要交學費？係咪要交到有學位有證書先買到正常機？就係d 人交學費供到佢開分店

彩圖麗無賣機咪又仲係到，咩無可能呀

正仆街

係咩，我係香檳尋到寶喎
你間垃圾店？不了

係咪就係呢間用D紙碎之類包住D N手壞菲林機拎去mega sale賣

有得cal 嫁，間鋪有film color profile

無錯呀

呢間都唔值得吹奏

就算係首飾店都有分黑唔黑

樓上菲林鋪要交租所以貴少少都算，但賣得咁貴好應該要有番少少質素保證，如果唔係點解要幫襯樓上鋪？部機質素差有暗病又係買家責任？

Showa d機又貴又殘，但可能售後服務好少少，不過都係搵笨。

靠賺呢D呃埋呃埋開到分店呀

咁而家買機仲可以去邊到

Dcfever,ebay,日本代購網buyee。前排係dcfever 買左部contax g1 連g45 $3200，而hkcamera 賣緊成5000蚊。ebay 同 buyee有機會有伏，但新淨d同價錢平香港d樓上店唔少。

當然，如果你想課金俾樓上店，咁都可以去下showa 或者 hkcamera 。我個人就覺得hkcamera比showa好好多。

咪係，做唔住咪唔好做囉，明知少錢又要做害群之馬，微乜野利呀，話你質素差呀

bhkcameral暫時仲叫ok, 過多一排好難講

正常人買二手古董就知道要check機同埋格價嘅
你唔撚識check,又唔撚格價，就係俾人搵笨咖啦，你咁嬲去消委會告左佢未？

上面講左，不過你應該睇唔明

留意下username同菲林post d user

好有趣

我都認同買得二手野應該要做多D功課去學CHECK機之類
但唔代表佢應該要去呃D唔識既人

冇興趣入d自欺欺人嘅飛機po

買賣雙方都有責任，無論買咩買家都有責任check清楚件貨，但唔代表賣方可以唔提供清晰既商品說明。即使買家傻仔唔識check，但賣方刻意隱瞞都唔見得賣方無錯吧。

我又唔覺得hkcam特別平過人
只係佢賣好多contax/中幅，好多時D人都唔知價或者升得好快
其實一講鋪頭好多時都話貴過網上買，其實哂氣
緊有人肯比多1800蚊買部正常唔洗煩既G1連45，有乜好吊. 好似遊樂場貴價賣壞機先仆街。話時話buyee好似買完連退都無得退。

義不行商呀
所有服務，商品，係識野嘅人眼中都係搵笨柒啦，都係黑店黎，d人咪照買
你睇下每日幾多人入百老匯買canon垃圾機，全部自願仲買得好開心
你有冇係logon買過野？佢地個本質都係一樣，over price,質素參差，但係間鋪吸引到人買野，呢個都係賣點黎。

似乎我只係講左網上買機平過hkcamera，完全無屌過hkcamera。如果識check既，其實我覺得上dcfever 同人買仲好，買左咁多次都無事。buyee 係無得退，但可以好平。

logon又點同呀, 遊樂場明顯係隱藏件貨有問題照賣出去喎
你話你賣得貴但又有水魚俾你混到就話姐, 而家佢根本賣爛貨

天皇我就一般啦～有野問都大部分會覆。

遊樂場我見一直有人話佢地，我就好慶幸冇俾佢屌住都要送錢俾佢。（雖然都已經俾佢執左少少 ）

其他上面提過既，我冇幫襯過。

仆街既係黑店遊樂場。

你睇唔明佢邏輯咩，佢覺得義不行商，所有商家都係呃鳩你錢，所以有咩事就係你唔好彩，係你錯，呢種諗法某程度上已經將黑店行為合理化左。

兩年前係肥花買過部t3 .... 4千 但而家權志龍

睇你點定義清晰
假裝有個傻仔想買部canon,sale介紹部m3俾佢，話呢部對焦比上一代快三倍，傻仔買左先發覺都係好撚柒慢，兼且原來又冇反mon,鏡又少。你覺得佢告唔告到個sale?

你講嘅係公義，但係法律上就通常當你唔好彩

agger。咁樣問題嚴重好多。

你個例子根本同講緊既野無關係

間野唔俾check機？
你話好似東昇果d掂都唔俾掂嘅，我入都唔會入去下，showa就成日都入去撚下d機
貪果度舒服

即係自己唔做功課，信晒個sale真係好難撐得落

唔係俾唔俾CHECK機既問題
買家的確係要學下CHECK機做功課, 但賣家一樣有責任話俾人聽自己件貨有咩問題, 而唔係刻意唔講搏你CHECK唔到, OK?

你呢個例子係個SALES勁SELL到自己件貨, 所以成件事無問題
但個問題係個SALES至少賣部正常既M3俾你, 唔係賣部唔WORK就打柴既機俾你

好好笑。
係買賣二手菲林機呢個case入面，清晰既商品說明好明顯係講緊最基本既部機work唔work吧。如果有哂證據證明係店鋪提供虛假陳述，點會告唔入？即使提供唔到充足證據證明，係咪店鋪就無做錯到？

至於你所舉既例子只係講緊部機既功能不符你預期，只要部機係操作正常，而且店員所講既資料正確，根本責任就唔係間鋪度。

唔係合理化，不過我一直理解嘅黑店，係唔俾你chech機，係銀碼上岀古惑，甚至係唔俾錢就唔俾你走果d

Imagepalygrund我入過去一次，陰陰深深咁d機放晒係櫃入面，價又貴，完全冇意欲買，買過嘅人可唔可以講下佢有冇講清楚價錢，有冇俾部機你上手check?

你問佢話冇問題
定係你問佢唔答？
如果係前者，去消委會
如果係後者，咁都肯俾錢？

好撚好笑
如果佢冇紅字講嘅野，點解仲要自願俾錢

發覺同你講都晒氣, 唔怪之得咁多黑店

嘩個post啲logic乜事

二手古董有壞好正常，至於你所舉既例子只係講緊部機既功能不符你預期，根本責任就唔係間鋪度。

你覺得黑店生存到係因為我，定係俾左錢嘅傻仔？

講多最後一次啦, D人蠢, 唔識野, 唔代表佢地係應該要俾人呃
你一直以來都係講緊因為D人蠢所以抵死俾人呃, 就等於D鋪頭呃人係好正常係應份咁

好撚好笑。
如果佢有紅字講既野，點解呢個post會出現，點解會有黑店存在。
跟番你邏輯，錯不在店鋪，錯在買家，繼續blame the victim

同感，我決定唔再晒氣。

簡單D，即係賣部機改左CCF，唔同人講就係仆街。

呢個真係唔知點check

一次過覆返上面啲巴打啦。無論街鋪，dcfever二手區, eBay, buyee點都好啦，靠賣菲林機搵食既商店大部分都係大批平價一籮籮入返來或者收買返來既，相機狀況冇保證，人地入貨都唔會驗屍咁驗，呢個係佢地既商業運作模式，你可能會買到心頭好，但中伏機會亦好多，佢地係有問題有錯，但比人搵完笨之後，自己諗下，$50日式速剪比唔比到salon既手勢你吖？！有時唔好緣木求魚。

真係想要有保證，有質素，比多一倍價錢囉。有人賣一部$1500既FM2，亦都有人賣mint既$3000 FM2，點解？因為貨真係得，好多都有一個月非人為故障退款保證，唔會關人隱事。賣$1500個位，可能部機有瑕疵冇同你講，或者出手時運作正常，但太耐冇保修過，用兩下sudden dead, 佢唔係存心呃你，不過佢件貨質素本身都係so so

你比到錢，好多高質二手鋪，Ebay一級賣家，網上收藏家，甚至香檳陳生都有好貨。不過唔係你地講緊既遊樂埸，昭和，竹昇咁囉

P.s 一切都係供求問題，百貨應百客

講多少少，全世界二手買賣都黑黑地既，你買個二手單位，買個陣，有冇漏水唔知，隔離左右有冇噪音狂、痴線佬又唔知

你想要個世界就你冇可能, 提高自己判斷力先係真理，屌鳩完黑店，自己都要進步返

再講多啲，買機我會上網買，買完返來第一時間做CLA, 鏡我只會係香港買全新/二手，因爲可以當面睇，係外國網買，有花，有裂，有離膠，你比師傅都救唔到

咪臭係，好多暗病都唔係即場check 到啦

日本仔100%rating ebay有時有正野

佢的確係可以做狗賣垃圾，你覺得佢咁都無問題我都唔緊要，比人水左係買家有責任，我係睇唔過眼d 人無質素見有錢搵就去做狗，同屌鳩d 金融狗 保險狗一樣 ，你可以做 但一定有人出黎屌鳩你
okay rount 2

得燈上黎比1粒星。 沖壞哂人地菲林仲要咁兇，又吾識沖，沖壞1個都算，仲要沖壞人地3卷，咩回憶都冇哂。賠人地2個菲林就好似要多謝你咁，仲要聲大夾惡�真係少見。

依家成個fb相機群既人個個都識你間鋪，你呢d呃新手既相機店等收檔� 吾好又del我留言丫，我知道你已經del左好多，仲要封鎖埋人

講到曉飛都冇用，貨不對辦，有瑕疵唔講，唔係要換想補救啫，好好好之後無影，又唔係平過人，睇清楚腐皮先好幫襯。（後記：一場誤會，冇嬲豬，冇腐皮，考返5★★）

想請問各位師兄拎部機去邊做CLA ?
前年同fd 去日本用1000yen執左部minolta x700返嚟，想清清佢應該去邊度好呢？
利申: 唔熟菲林相機

不要相信官網的價錢！在官網看到只售$50的Adox Color Implosion去到鋪頭竟然要$68！最後發現其他鋪頭只售$55！一句說未更新就可以賣得幾貴就幾貴。

係有，但日本仔好多好殘既都話mint, 要買去buyee同埋比貴一貴就堅係有靚貨

每個牌子都有專門師傅架喎，佢地多數以前係該牌子維修部做過, Minolta 唔清楚，但x700好多係壞電容，有得整

菲林上淘寶買啦，又平又多款

你講果d 佢有做一早比人拉左啦
但無比人拉唔等於無問題喎
唔通咁多負評責任都係曬買家到？我對眼現場 check 到成像效果 快門變化？
香港個圈子本身就細，害群之馬就收皮啦

咁間垃圾沖菲林多問題又點兜呀

買菲林去淘寶是常識吧
一係去星際頂層，佢個價正常啲，又有冷門野賣

我係轉貼下d 投訴比人懶人睇姐

光顧了這店幾次,今天剛取回菲林和CD. 有幾點不吐不快:

1. 不要輕信取件承諾,沖掃效率已不高,還每次應承的時間也不能完成;有一次我更上去兩次也不能取件,感覺工作人員沒有用心待客。

2. 沖掃和菲林價格己比別家貴,期望有專業的服務,但今天取回的CD,令我無名火起;

首先,根本沒用心放好菲林掃描和cropping,很多相留有明顯黑邊;

另外,我懷疑掃描時菲林沒有放平式掃描儀漏光,引致影像有一塊一塊不平均的光斑;

最後,所有照片也好像走焦一樣,懷疑掃描儀有問題,但是掃描之後肯定沒有做QC。

(我用同一部相機、同一日、同一地點、拍的另一筒菲林,拿到別家店沖掃,完全沒問題,相片很銳利。)

樓主，我都比'專業lab'沖壞過菲林，要認真玩咪幾卷寄上大陸，一百蚊卷包沖，hasselblad x5掃

其實唔洗擔心我，佢只係沖壞左我d 試機相姐

very disappointed , poor quality develop and scan. please kindly improve your service asap and I wish you won't get the comment like this again from now on.

全部客人問題, 無做功課就去佢到買機沖菲林, 抵死

岩呀，學位都無個學人玩菲林，岩唔岩聽呀キリト

唔係話邊個抵死，係呢個世界好多野都要交學費。有真憑實據當然可以屌鳩人，但太過執著只會變成怨天尤人，自己唔會有進步。就算係新手，見到街鋪啲機求其擺係張枱到比人撚來撚去，或者亂葬岡咁放係玻璃櫃，唔通又expect人地比收藏級既貨你？

第一點真係接受唔到, 唔明點解講好左幾時沖好, 到上去拎時會話你知未做

貨比三家，買家以為拎住部黃銅菲林機就文青上腦，以為好有生活態度兼溝死女，出哂水咩都唔諗就比錢，人地街巿買菜既師奶都醒過你啦！

老翻leica,20年前拎出來俾人笑到面黃

得啦算啦
咁大家記住交多D學費啦

交乜野學費呀，佢沖出黎正正常常唔得既，賣機無病唔得既，一定有人伏下先開心呀？比錢人沖菲林有咩野學呀，係咪學費交足10 萬蚊學費會出張攝影master 證書呀？

一句講曬佢係垃圾我開post 屌，無咩好兜

直頭按埋層樓訓身比佢好快就變相機專家，攝影大師，名留青史

個logic係人地鋪頭要賺錢, 係呃你架啦, 唔係點搵錢, 唔通賣好野俾你咩
鬼叫你自己交得少學費check唔到, 中多幾次招就無事架啦, 唔好怨咁多

呢個世界係咁，唔止影相，任何買賣都係同一道理。我一早話左，如果店家賣野手法有問題，你有真憑實據可以屌鳩佢，但你冇反省冇反思，你自己有冇得著？有咩進步？世界唔會為你而變，只有你進步更強去適應呢個世界

從來冇同佢兜過，事實上市面任何同等級菲林器材店都有呢種風氣，問題，但點解尖沙咀好些leica店做得咁好，甚至推動到菲林同leica文化？要係適當地方先搵到適當既野

有能力交十萬學費咪去b&h比兩三萬買部6x7日本放大機返來，其餘幾萬蚊你日日沖片放相，新手都玩到你大師啦

同人買service其實都係假手於人，要絕對岩心水靠自己是常識吧，不過你由唔識自己沖放到識都要交好多學費wor

咁你又唔怕遊樂場做起左趕走曬d 人？

不如咁講啦，你拎隻勞力士地通拿去保修，街邊走鬼檔阿伯標價$200抹油校準，佢幫你整完整花曬隻錶，時間誤差仲衰過未整，新手當然可以屌鳩佢啦。但係人地點解比兩千蚊十倍價錢去上行整先？因為整完好似全新咁樣，仲幫你打磨到靚一靚。

一個中學生同一個有商業登記既店家，大家提供同樣服務，你幫襯左中學生，佢做到成pat屎，你有證據梗係可以屌鳩佢架，不過你追著佢來屌對你有咩進步先？不如bookmark 定下次揾有註冊既店家

外表睇相
內裡冇計，網上購物死症，冇得試，唯有睇rating

你倒轉左個因果，係有呢d人佢先圍到皮

你比人搵笨兩三次都唔會再幫襯啦
好似竹昇咁趕客到撈得掂，咪又係有班回頭傻鳩客養住佢，咁啲人錢多人傻冇計架wor

你講嘅冇錯，但樓主都冇拒絕變強，只係想屌尻啲無良商人。
正如有笨柒俾老千呃，當然係啲笨柒太笨柒，但係屌柒啲老千呢個動作依然要有人做

比我我都係去翻鴨記夫妻檔

稱心又放心

由頭到尾都係你兩個係到兜，多謝推post

我進步同我屌鳩佢有咩衝突，
你例子舉得唔好加油諗過個

樓主, 我支持你屌柒無良商人, 不過最好有證有據, 網上世界太多片面之辭

你quote人地點屌佢, 最好都比埋證據, 事關網上打手太多, 而且咁出post有機會比defamation, 有證據我緊係支持你追擊, 不過追擊都要case by case比證據

串完你句交學費都唔知點搞

貼左咁撚多仲唔夠？ 我有貼埋圖喎

咪扮轉軑又屈d 苦主係打手啦，低招
其中之一有圖既就係我親身體驗

謝，

洗唔洗組個苦主大聯盟？

樓主, 我回埋你最後一次啦, 我本身都要返工, 唔得閒次次回你
1.你每個case有證據我緊係支持你狙擊佢架, 但如果你quote左一D冇證據既comment, 會唔會對別人唔公平呢? 即使佢有前科
2.我識得每個有收藏95新器材以上, 年齡50歲以上既收藏家, 佢地都比人呃過好多次, 佢地都好嬲, 都有同人講, 問題佢地次次都谷住氣, 咁咪好撚唔得閒?
3.遊樂場係咩質素, 好多人心裡有數, 有證據屌緊係可以屌, 但無限期屌都冇用, 留返淡氣好過

就係有太多無良菲林器材店、沖掃店、網上賣家做臭左個朵, 我先希望玩得菲林既朋友, 做返個高質素既玩家, 亦都做個負責任既玩家。如果大家想菲林文化傳承落下, 諗下點做好自己。如果賣家只係想騙人投機, 借文青lomo風氣呃錢, 買家只係想用最低價錢買入, 忽略貨品實際應有價值, 愈平愈好, 最後換來垃圾商品或服務, 咁對成個文化都係極不健康影響

我都番緊工，我希望你唔係同當時人有關
1.我會考慮你既建議問下當時人
2.我係睇唔起睇唔順佢呃人呃到開分店
3.留返淡氣既結果就係人地發到開分店

其實呢，普通用家但求部機操作正常，外觀花少少都無問題，唔使次次都要俾收藏價先可以玩部操作正常既菲林機。

唔小心起左你底

我自己不知做得幾好，買機鏡都會研究幾個月先買，筒菲林都係用黎試佢質素先特登影，就係咁先要屌鳩d 無良既人
imageplayground正垃圾

呢個係好多人既願望
老實講, 街鋪幫唔到你, 上EBAY搵星級賣家, 自己貨比三家, 鏡頭係香港買, 以上方法穩陣之餘, 價錢唔貴

咪就係

樓主, 我初初玩菲林攝影, 比屋村沖掃鋪呃過, 比專業lab沖壞菲林, 比dcfever二手賣家呃過好多次, 仲比人惡言相向, 我同收藏家買過野, 貨品都有一定問題, 但對我影響不大, 所以我冇怪個收藏家

我出post冇任何利益關係, 要屌既, 緊係要屌, 要狙擊緊係要狙擊, 不過都要令人信服, 某店有冇坑人, 大家心中有數, 但係咪個個case都係100%真? 我有保留, 建議都係同店家三口六面對質, 或問清楚當事人事實先, 咁係有交帶好多。

好似出面思古井單case咁, 有太多人炒哂車

留名食花生

以後想買機, 我建議你都可以去DCHOME個傳統攝影區留言, 睇下有冇D機佢地肯放, 價錢貴少少, 但都好合理, 佢地好多都上左DCHOME好耐, 唔會為個一千幾百消失走佬, 我唔再講太多, 費事令人覺得我係打手 呢個年頭, 菲林市場太過少眾, 大家要求低左好多, 比得起既錢都少左好多, 亦多左好多dispute, 建議大家做個有質素, 有要求, 負責任既菲林人, 一切做大, 做返旺個文化

講緊個班資深會員.

標題點解唔開全名 直程踢爆佢啦

研究左幾個月仲會去呢間野

你覺得理論唔到就可以反屈受害人說謊？低招
我認為你講野好片面，不如你都舉曬證據證明你d 經歷先啦好嗎？

成枱都係

樓主, 你唔中意我咪出返去, 反正呢個係你個post
我要比既意見都比哂, 有冇打手成份, 自己判斷, 我係leica post都係好有心機覆, 一蚊都冇袋落袋, 至於你話起到我底, 如果你起到, 咁我冇野好講, 不過我都冇野比人唔見得光

my 2 cents

研究左幾個月應該識下dcfever, Facebook, carousell, eBay,淘寶，yahoo auction jp

eBay有伏但呢d菲林店係將個伏直接轉移去消費者到，已經唔係講緊平定貴

你閱讀理解好差

我就係咩都識先屌鳩間野

我唔係起你真人係起你d post 笑死人

多謝你意見我會cap低比新手

下個post 會

唔知佢個網搵唔搵得呢

你咩都識但係你又係苦主

佢有online shop
但閪到不行，多bug到呢

一年前試呢間野
係嫁，我有兩筒係試佢既，一筒係幫fd既佢果筒係重要既，仲有無野問呀老闆？

不如日文名果位答下我有咩唔閪嫁

打手快d 番黎啦 無人推post喇

入黎笑你中伏就係老闆

我邊句令你覺得我係打手？

香港人叫老闆就真係老闆？

一叫你叫入黎 笑埋其他人當幫我推post 啦狗仔

其實無中伏係咪真係好威威？笑人中伏容易獲得滿足感？令人費解。

佢都係鳩up 嫁喇，係低招左d姐，我出少少口術就心都亂埋

做曬research 都中伏

我係去試嫁姐，伏係唔小心害左個朋友果卷

research 係講買機，我無去間垃圾到買過

老手上ebay都間中會中伏

香港d菲林店就直接將呢個cost轉嫁去消費者度，仲要收到貴一貴

佢個價錢，我搭多兩個站去彩麗圖好撚過啦

你d論述能力好差，搞到自己咁低點有人企你果邊呀換過ac round 3

講真佢一開店就覺得要支持一下d 小店有d 生氣，但試左一次，不了

啱啱開我都以為佢係有心推動菲林攝影
不過見佢吹噓xxxxx
而且d機貴到離譜就

之前去過沖菲林，最後拎相發現有好多張哂出黎都好撚柒 D色唔知想點
右上又有d紅色係到

老老實實，有得揀真係上肥花or ebay買機好過，真係平好多。有人話，樓上菲林店要交租，貴係正常，但我會諗，站在消費者立場，間鋪要交租關我鬼事，我只concern 質素同性價比。同一部機，新淨程度差不多，如果幫襯樓上店買野連最基本既操作都有問題，點解我唔上網買而要俾錢樓上店賺？

靠呃人打如認真打份工啦
開鋪就比d 賣點啦，佢賣點就係要交租呀？不了

介唔介意upload 一兩張上黎 thx

樓上舖可以隨時去有實物睇，上網買要等，又冇得check,個差價咪係呢度，又冇人逼你買
一陣你上網又求其搵個冇好評嘅賣家貪佢平，一樣會中伏

仲幫d 機打番d cation and history
但原來係用唔到既機黎，不了

上果間一樣都係伏，不了

Ebay 就話無得即場check姐，肥花約出黎交收都冇得check咁惡？肥花放機既師兄價錢岩通常一兩日就交收啦，要等幾耐？幫樓上店幫到出哂面。

叫佢轉ac round 3 又唔換

肥花買過一部xa
開頭試ok，過幾日發現測光有問題
賣家都肯退錢

咁呢d 真係實屬好運

睇左好多頁, 見到有人力撐某d 鋪頭, 真係呢....

玩得菲林機, 部部都係二手來二手去,
你上網自己買, 同埋去佢地到買, 風險係同等既,
唔好以為佢大大間鋪係到就唔駛驚, 要賴皮一樣可以,
君不見影像遊園既負皮? 上次佢T-Max 特價,
我懷疑佢都係知道手頭上果d 係出問題既批次先咁做

我玩左器材大概十年左右, 係ebay中過伏, 但係佔好少數,
睇賣家既相, 睇佢comment, 睇佢分數, 大部份都會估到件野係點,
有心隱瞞, 返到黎有問題既, report 比paypal, ebay聽,
大部份情況連shipping fee 都免埋拎返哂所有錢 (咁當然你要寄返件野比人啦)
淘寶情況一樣, 但我淘寶買Lens 未試過伏
Yahoo日拍而家就小心啦, 好撚多大陸人扮架仔, 賣d 野已經唔係好似以前咁又新又靚, 仲要Yahoo無refund policy

所以, 果d 撚屌鋪熱炒既菲林傻瓜仔, 某d 細牌子既lens, 你自己上一轉上述網站, 分分鐘果個價夠你買2-3部同型號架啦

吊左咁多頁。根本你有你吊，人地logon照狂散貨。 今日行過logon見到4千幾一部fm2,仲以為睇錯，再搞落去logon都臭埋。

香港地太多白痴
網上買野好高風險好多假野好多伏架
梗係去返間實體既好d 啦, 又有問必答喎

好搵到呢

4000 fm2 真係有人買？

連箱說嘅話就真係4000

你不如話old stock 唔止呢個價

吊
都係開左一日姐

唔假得開到分店啦

買部F3HP唔好?

你不能否認影像遊樂場佢文宣係做得唔差
肥花二手區成日全版廣告
多少都有人會幫襯

得確係

g 1 g2 都買到了

香賓陳記都唔夠佢黎

佢canon ae1p都賣2000-3000啦，fm2呢d熱炒貨點會唔賣4000。樓上師兄講得岩，不如買部f3hp，可能夠買2部添。

G1 買到好多部
G2 勉強一部+G28

不如幫佢宣傳埋去logon營業部PR，等多d人識啦 比佢地睇下旗下商戶有幾出名

logon 會唔會理我呢條正義撚

之前貼過佢肥花全版

間鋪你有份？

我覺得其他巴打d 用詞仲精過我

洗唔洗咁誇 當個網佢自己嫁咩

買fm2 可以加條50 1.4 菜

我覺得其他巴打d 用詞仲精過我 [/quote]

條友就算唔係打手，佢既邏輯思維都好有問題

你中過伏買左壞機？

痴撚線
$4000

係呀，喺你度買呀

我朋友用4000
買左部黑FM2+50.2Ais
淘仔買

陰公豬，壞咩丫？

老實講丫
呢到巴打講幾多都無用
實有信徒既存在，你望下豆腐葉就知
所以我會繼續係網上同日本既鋪買機，
香港？不了

唔明咁都可以嘈一大餐 已report DCfever 洗版，實際D。

我都尋緊支.2 尋唔到好野

信徒就由佢啦，呃新手先係重點

佢有樓上鋪logon 水人先水得勁

條友就算唔係打手，佢既邏輯思維都好有問題[/quote]
都唔知為乜

aggg 大家快d report 啦

所以咪話吊到去logon 先有用，行logon人多定睇呢個台既人多。可能佢都未驚過

可能有人以為logon買咁貴嘅野唔會中伏
去得呢d地方買嘅人好明顯係唔會上攝影forum，可能連乜野係dcfever都唔知

Logon行貨正貨靚貨保證

當年都有post 講過d 人都唔知係二手

logon 都有錢分嫁

的確係正貨

Logon有錢分，除非件事搞到好大，否則佢彩你都有味。

Logon 擺機啲人真係會覺得有保證 可能覺得出事後佢會負責
不過等睇同誠品間鋪一樣，幾個月都冇就執柒咗

Logon咁大間會唔會為左少少錢整臭自己個朵，有人投訴佢應該收得皮。我諗logon大把其他商戶想入，少佢一間唔少啦。

如果有人係logon買完中伏，再去報消委會都或者有用

但去得logon 買4千5 fm2都好難會realize 自己中伏 真正借logon個名，狂賣垃圾

應該話俾得4000幾買fm2，條友都係菲林機新手，就算部機壞，只要logon肯refund，佢都唔會堅持報消委會啦。至於識少少菲林機既，你會唔會俾4000幾去買部fm2 然後報消委會

你都未答我 間鋪你有份？

係真，至少我都有朋友係咁，話上網買先信唔過仲係。

more 想知showa衰咩

慳番啖氣暖下肚都得，全枱都喺logon人

衰戇鳩同沖曬scan 質素差
之前買咗筒電影菲林，包沖包scan
沖得又慢又遲交貨
scan出嚟個 file好低清
然後又無撚啦啦crop咗出唔曬135 full frame
啲色又重味精
sell屎sell客連基本理論都錯

淘寶買菲林推薦邊間

閱讀理解

先唔講沖scan衰唔衰
好笑
+EV等唔等於光左？
改到你支L39 Canon 0.95未呀

屌

去彩圖麗買啦

係淘寶搵下彩圖麗

做乜勁
彩圖麗喺灣仔
Google下都有
上乜淘寶

做咩姐你
我係唔推薦淘寶嫁喇

我想個mini plaster hand攻呢類人呀，又唔帶腳架又想型下，最緊要消費得起，唔識宣傳

我奇怪個巴打無啦啦講緊 屌老母imageplayground 問淘寶姐
唔係講你

有問咪答囉
唔係人地都只會去imp
因為無得簡

又係你呀陳生

陳生強勢加盟

推到佢收皮我再幫你手

推到去 citysuper 囉

下？

講真，定價係自由黎架

包到成個果籃咁。

係，只可以罵佢黑

禾稈冚、不了

bingo 對間嘢啲事蹟唔多認識

話咁快沈左post

Pish

FM2仲貴過F3

唔會啦，佢f3賣得仲貴

無人推姐

佢地玩埋8x10即影即有
個價平出面成倍
不過一分錢一分貨
有fd影完中撚曬伏
成張相勁暗

平就一定有人落叠

之前見佢d菲林買完包沖or特價都有啲心郁,好彩最後無幫襯

包沖都咪撚試。

我意思係呢個價錢
出面買已經可以搭枝50/1.4

沖真心伏呀屌

乜原來有野係平過出面

都唔知邊到拎黎賣

okay

喺50/1.2都搭到

你岩

咪傻。包沖唔包scan ， 淨scan 已經貴過人地沖加埋scan。 仲要出哂名沖壞片。

分開計咁識玩

岸撚鳩唔通沖完唔撚scan

仆街過dlc

之前貼部富士沖機以為好威
根本就養唔掂部機
都唔知喺咪人手沖
但又keep唔好温度

果部唔係自動波一下搞掂嫁咩

就算自動沖機，
都要定期洗缸換藥，
要有一定數量至沖得穩定。

舊機大把野要執，
Noritsu機都叫做多啲parts劏出嚟維修，
但喺富士沖機相對維修較麻煩

淘寶cap埋水

G1 body一千蚊, 仲要人民幣

淘有好多攝影野都係貴過香港
又要做實名又要按金

賺錢冇罪
做生意要有品d
同埋唔好呃人

問下放個石膏手去佢度賣好無呢?